\section{主問題に対する双対問題}

第3章で定式化したものを主問題とし,これに対応する双対問題を考える.

双対問題を考えるために次のものを定義する.

\begin{description} 
\item[$y^F_i(t)$:] 時刻$t$における避難者$F$一人の避難が与える区間$i$に対する負荷
\item[$y^S_i(t)$:] 時刻$t$における避難者$S$一人の避難が与える区間$i$に対する負荷
\item[$y^F_i(P)$:] 区間$i$に対する避難者$F$一人あたりが与える負荷
\item[$y^S_i(P)$:] 区間$i$に対する避難者$S$一人あたりが与える負荷
\end{description}

定義したものを使い,双対問題を定式化すると以下のようになる.

\begin{eqnarray}
g = \min \, \sum^I_{i=1}\sum^{T}_{t=0}c^F_iy^F_i(t) +
\sum^{T-d\sum^I_{i=1}l_i}_{t=0}\sum^I_{i=1}c^S_iy^S_i(t) +
\sum^{I}_{i=1}(P^F_iy^F_i(P) + P^S_iy^S_i(P))
\end{eqnarray}

\begin{gather}
\sum^i_{n=1}y^F_n(t) + y^F_i(P) \ge T - t \\
\sum^i_{n=1}y^S_n(t-d\sum^I_{k=i}l_k) + y^S_i(P) \ge T - d\sum^I_{i=1}l_i - t 
\end{gather}

この双対問題では避難に対する負荷を最小化するものである.避難を行うときに,避難者の人
数が増えれば避難の制御は複雑になる.区間の容量が大きいほどその時間あたりに避難す
る人数は増えるので避難者の人数が多い避難を行うことになる.よって式(9)のような表現
となっている.避難時に生じる負担は,時間や流入区間で異なるので,全てを合計する必要
がある.また避難者の人数は流入制御を行う上では考慮する必要がないので係数が二種類
ある.




